國安法各媒體報道情況統計

國安法各媒體報道情況統計

節錄

【圓方集】言論受壓 外交舉步維艱 - 張宗永

中國媒體不自由，所以即使政府講真話，外人亦是半信半疑。 資料圖片

老單的書（。。。。。。。。。。。。

50年代出身的他是。。。。。。。。。。。。

最近在一私人聚會中，有。。。。。。。。。。。。。。。

中美冷戰近日升級，繼雙方互關大使館後，蓬佩奧在加州尼克遜紀念館公開發表「討共檄文」。雙方都在爭取輿論高地，傳媒怎樣接收政府的訊息，直接影響外交的成效。

數據顯示黃營較包容

中大蘇鑰機教授最近發表了一篇兩岸三地報章報道國安法的統計報告，統計的時段是今年5月1日至7月14日，統計將報道標題區分為正面、中立和負面。香港方面，「保皇」的《文匯報》海量報道有340條（說得多便是真理？），當中有251條（74%）是正面的，89條（26%）是中立，負面是0條！

另邊廂的《蘋果日報》的總共有132條標題，當中有81條（61%）是負面的，46條（35%）是中立的，正面的也有5條（4%），看來香港的黃營仍是比較包容的。14張香港報紙政治立場左中右都有，左派報章除了立場鮮明之外，報道的量也比反對派高出很多。大陸報章一如所料，負面報道是0條，178條報道中，正面的佔121條（68%）。台灣方面，負面的佔58%，中立的佔39%，正面的佔3%。

我的理想香。。。。。。。。。。。。

張宗永
思博資本高級合夥人兼亞太區總裁